(最新消息)許樹昌：油麻地果欄確診個案增加，應考慮擴大受限區範圍

政府抗疫督導委員會專家顧問許樹昌表示，今次佐敦封區，事前走漏風聲，可能令病毒隨著離開的人散出區外。他又認為，果欄一帶確診個案增加，當局應考慮擴大「受限區域」的範圍。另外，許樹昌認為，如果科興疫苗到下月中，仍未能提供詳細數據，當局應再研究是否需要調整策略，另選其他滅活疫苗。

下個到油麻地果欄

油麻地果欄咪冇生意做

多謝恐懼撚

果度大量黑底喎

係咪又等到下個星期六先封

你隻垃圾熱狗返去搵陳雲條撚含下先啦

估撚到你啦 試水溫 之後係咁封區

農曆新年就到，如果真係封果欄班老闆實好似之前花農咁喪追擊政府

為抗疫忍一忍

正呀 希望多啲商鋪做唔到生意

你地笑鳩政府封得唔夠做得唔好嘛
咁咪再做盡D封哂成個香港18區 求仁得仁

擴大擴大再擴大，之後擴到成個香港.........都仲係每日過百，跟住又由小區.......係社區呀.......由社區開始，再擴大擴擴繼續擴大，到2022年1月23日都未攪掂。

嘗嘗社會主義鐵拳吧

針唔桔到肉唔識痛

黑底有補貼

成個油尖旺都多確診

學武漢咁，封晒全香港好唔好？

到下個星期六就會疫情好轉

咁你有咩高見呀

好撚驚咩 傻西連狗

果欄黑社會主義還拖

果欄一個星期交投量好大 邊個賠

我唔撚妥呢條友好撚柒耐
仆你個臭街藍撚到黑
完全唔理商戶死活

許生都講左唔一定係星期六日封，可以係平日

呢條友淨係識出黎鳩噏
再咁封仲多人無工開 唔淨只個區d人

班果欄佬會唔會拎榴連掟佢

劇本

條友真係唔識個喎.jpg

生果最大交易所停市

係咪想全港都玩六日禁足令
香港病毒識玩
午市唔傳平日唔傳
返工的人有福了，因為健康是他們的
疫苗都唔使打了

油麻they

黑社會都有愛國的人體諒下政府，犧牲下幾日生意得唔得？

窩打老道8號棟豪宅會唔會封
班中產實叫春

柒頭皮 單拖落去講lo

惡過鄉親花農啦
視國安法如無物
唔知會做d乜添

點解唔多謝777?

許生正職係咩其實

閒日封啲廢老會暴動

其實農曆新年先唔旺
你中秋搞先會屌到仆街

果欄係做批發，送貨去其他區就

有正苦唔怕

垃圾政府，邊敢去果欄打大佬，玩下d廢老做下大龍鳳咪算囉

真攬炒

一早有關唔撚封 依家走去封區

快啲封埋我個區 唔想返工

今次劃到去官涌街市都唔敢劃過界去The Austin啦！

上次自己 飛的剷青 完就話禁haircut
今次自己又掃定幾多 士多啤梨蘋果橙

支持專家, 下星期就封五日試下

成個油尖油封咗佢plz

旺

梁卓偉咪醒
出少句聲當幫忙

777多謝番恐懼撚先岩
幫手製造恐懼氣氛

啱啊，你政府再唔比我開檔，我就

絕食

可以考慮學民主黨當年嘅接力絕食

新年無得食Royal級生果

根本on 9封區法.
你要找病人.直接圍住,做強制test.
做完test登記走人或入去.

一般要中或傳, 一早中或傳左.

封區根本多舊魚.

等傳到其他區先至封其他區，咁咪win win雙贏

冇生果食了

到時仲激過呢一幕
佢敢搞果欄既話

樓價日日升

一開始又唔做

你唔比我開檔 我就食晒啲水果

呢個心水清

果躝果班仆街晚晚霸住條街

今次係試緊市民反應同埋人手部署
下次就成個區->指定地區
做到下次示威採排姐

一語中的

睇住d生果擺到爛

G持攬炒 留個爛臭腥港比大劣人

到時幾十個廢老追狗嚟打

唔止果欄，係差唔多全部零售都食屎。尤其而家賣Tasmania車厘子，成年就係食呢一水，心諗…

777多謝你條撚樣先啱
幫手製造分化氣氛

生果會將病毒帶到全港
封撚晒佢啦

全港0000-2359宵禁365日啦

驚閪咩，佐敦夠多無證南亞佬，咪又係無事發生

唔好恐懼
believe in yourself

我又唔信佢敢封

乜鳩

港共個plan根本就為封港而鋪路
故意走漏風聲話要封區, 明知實會有人走佬
再藉此擴大封鎖範圍

預言成功

封果欄

應進一步加大封區,經濟制裁賤民

咩走漏風聲，你自己放風喳

「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》[2]

許醫生個假髮太薄,包唔晒個頭,令人著急,一唔小心,會甩出來..

肯定唔會封到柯士甸道
果欄話知你死

想推強制檢疫 就用埋啲閪招

新年前一兩個星期係最旺

多謝陳雲唔作法(未食藥)

講出嚟又俾機會人走佬

全港玩捉迷藏

港版動物大遷徙

多謝熱狗叫人唔好戴口罩

成個九龍啦

果欄佢夠撚膽咩

許樹昌同鄭月娥有無做過愛？

黎生如果住係廟街同果欄依家會有咩感受

依家油麻地佐敦圍封區啲商戶都無賠償，果欄有特權？

如果喺農曆新年之前個幾禮拜咁玩法
我諗班欄商真係切柒都唔掂

咪傻啦，東邊唔會到何文田。南邊唔會到尖沙咀，西邊唔會到渡船街，北邊唔會到九龍塘。

圓方

成個都係局

觀塘同葵涌夠爆到成隻狗咁啦。
觀塘工業區，九龍灣工業區，貨櫃碼頭
港共邊夠膽呀

旺角呢

真勇武手足嚟

星期六凌晨封，星期一凌晨解？

不如成個油尖旺封呀

封撚左旺角仲點行？
咪傻啦，交通死哂呀。

之後你腦細要你WFH

佢哋做得啲咩

借口黎姐 一獲產起佢

酒呀！。

無可能封果欄
生意額咁大
點封 點賠
仲要黑底

港共搞平民就叻，果欄邊敢封。

繼續返工四天王vs專家三人眾

根本就無用，係咪驗完就唔會中？

而家7婆成魔，除非鄉黑仲可以講下數
黑底出隊防暴就收皮了

黑底有特權唔奇

又想得罪鄉黑

武肺都係行五天工作制

玩大佢

想睇警黑大戰

封撚埋旺角囉

快d封

支持全面禁足

快啦 油尖旺直落鴨寮街全封7日啦 搵埋緝毒犬 入境 海關掃場

俾我就唔撚忍啦，食屎專家

咁咪仲要多d紀律部隊人手

希望你中 死撚埋

快d封 好事黎

到時可以繼續自由出入既，大家知咩事啦

由內到返外

正想講
係都封隔離九龍站上蓋豪宅先

全港生果大缺貨

RTHK: 李慧琼稱其他地區如出現較多個案可實施圍封

民建聯主席李慧琼說，香港今波疫情反覆，政府引用規例圍封佐敦「受限區域」做法，是值得肯定，認為可以找到更多隱形傳播者。她指如果其他地區岀現較多個案，或有環境污染，政府可參考這次經驗，實施圍封措拖，但政府應該研究如何防止消息提早外傳，以防居民提前離開。尼泊爾聯會會長Ray說，有「受限區域」內的尼泊爾籍居民，已經收到檢測陰性結果，但仍不能夠外岀，有建築工人因此不能上班。民建聯立法會議員鄭泳舜說，政府除了呼籲僱主體諒員工因封區而不能上班外，應設立機制，支援受影響居民。

真，冇呢班恐懼撚support政府啲政策一定冇咁成功

地鐵站免疫地區黎

其實上個月沙田乙明邨已經係試緊

唔止果欄啦
你樓下d 生果檔d貨分分鐘都係個邊拎

好似有d印象

跳舞群組半山區果班呢？

支持政府去盡啲

明明旺角爆得仲勁封果欄
專家

封哂成個旺角啦
啲奶共專家真係食屎大
頭痛醫頭腳痛醫腳
一早唔封關
學人封區又封2日仲要事先早三日通知
正常居民都全港周圍走啦

磚家會有獨特同與眾不同既見解

早唔搞
商戶就係靠黎緊果浸去捱過年

擴大到全港，禁埋中環

笑死啲藍屍究竟肯信港共根本由頭到尾都唔係為抗疫 只係想攬炒未？

啲小朋友貼下連儂牆就拎刀斬人
港共搞到你最鍾意既返工都冇得返
就選擇沉默

藍屍 垃撚圾 最低賤

9唔搭8

依家各行各業都想新年前放鬆措施做生意，但確診數字居高不下，仲可能有向上既趨勢。睇下政府點接招了

啱啦，等D老野屌下政府啦

成個油尖旺一野封哂，封完之後，就搞到條數變零，其間所有高官落區領功，人民日報寫住人民英雄

好難追蹤架
TEST 又唔準 成日假陰 假陽

恐懼撚😂。 認真唔想戴口罩

奴性
政府一定啱
你對政府有意見就一定錯

星期五下午六點

蝴蝶效應呀，香港有部份人會冇生果食
個社會會變成點？

你估而家黑社會可以做D咩？
佢地生存到係黑警默許㗎。
黑警一句話封48小時唔好搞事
佢地聲都冇得聲。

DLLM 我要翻工 我要消費

冇生意了

藍屍比港共搞到訓街都會支持港共

通林奠一棟。

過林奠一棟。

藍屍係最犯賤既垃圾 個腦真係唔知裝屎定裝乜

即係放飯
Btw 當年胡志偉接力絕食完仲肥左

食晒啲生果
三高日日去政府攞藥
拖垮醫療系統

好快全香港

封關？不了。會阻住中国人出入

油麻they 拖馬劈佢老母

佢越黎越親政府 呢排仲搶口過梁卓偉

新年封果欄

搶左之前成日出黎扮專家果個兒科醫生林正財個報紙位

無限廣大封區唔係辦法

入多啲貨先
唔可以俾佢地偷走

計畫通 之後隔幾日又話其他區有
全港驗哂 分拆上市

攬炒！

我都想睇下平時合作無間既政黑, 今次政府會唔會夠膽搞鳩黑社會

收圏

呢排唔見左梁卓偉 同 袁國勇既

呢隻野想坐陳姑娘嘅位

社會主義鐵拳呀藍屍

下咩個政府仲會理你有咩反應嫁咩

奶到痴線呢排

袁國勇反而次次佢去視察渠管

好驚呀， 中左點算呀， 死左點算呀

袁國勇係真心落場做研究
覺得佢講野睇數據

想睇。
又唔賠畀人，搞到兩三日冇得做生意D生果爛撚晒，睇吓到時D果欄佬可以有幾惡定變晒無聲狗

初期冇人識佢
而家曝光越嚟越高
似係想代陳姑娘做局長

梁卓偉除咗初期有公佈研究之外，其餘時間失曬蹤

相信政府

用科學數據

花生價格指數急升

等佢哋瞓哂凌晨三點封

有親環境傳播都有袁國勇巡樓

許狗想取代陳肇恥

講真，果欄大家都知唔係普通地方，封廟街要3000兵力，咁封果欄要幾多兵力先夠？

佐敦「受限區域」暫錄得12宗確診個案

本港新增76宗新型肺炎確診個案，其中72宗為本地個案，當中27宗源頭未明，另外有約60宗初步確診個案。其中23名確診患者住在油尖旺區，當中11宗來自指定區域。另外，有6名確診患者住在深水埗區，其中4宗來自指定區域。在佐敦「受限區域」暫時有12宗確診個案，會列入明日的確診數字。再有兩幢大廈有兩個不相關單位有人確診，居民需要強制檢測，包括安達邨智達樓及太古城寧安閣。葵涌石蔭邨仁石樓的居民需接受第二次強制檢測。而在深水埗指定區域，新增南昌街84號需要強制檢測。另外，當局早前在佐敦白加士街金威廣場抽取27個環境樣本，其中8個樣本對病毒檢測呈陽性，包括抽氣扇、地下去水位及門框的樣本。4宗輸入個案，全部患者都是來自印尼的外傭。

攬炒，why not

果欄一帶最少23幢大廈有確診 許樹昌籲密切跟進

#港聞 政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，若佐敦「受限區域」找出確診個案多，應在一周後再為居民檢測，以防「走漏」潛伏期長的隱形患者，但屆時未必要封區，他又說油麻地果欄一帶近日亦有20多幢大廈有人確診，要密切留意。

凌晨三點你瞓定果欄啲人瞓晒

封係封果欄附近啲住宅唔會封果欄
冇人報住果欄嗰度冇人確診

Have faith

定其實住係果欄附近既就係係果欄返工既

咪就係
一來啲住戶住係度唔代表係度返工
二來做果欄既又唔代表住係度
買貨同運輸更加係一定要周圍走

做果欄既唔多人住附近
附近確診既其實都係南亞人
簡單講爆發根本唔關果欄事

呢條撚樣明明最無人理
但就最多意見 最多野講

最尾果句係另購滅活疫苗, 點解唔買RNA

有事就撥大個火叫政府搞多啲嘢限制人身自由
無事就係咁散播恐懼

幾時封埋九龍

佐敦「受限區域」內陰性檢測結果人士可進出指定範圍
2021-01-24 18:07:15

冇生果食

要等多5日lu

下個週末先封
唔好阻人返工

支持封果欄 大抱藍C鄉黑個到搵食

最初啲言論都可以
而家下下親政府 隨時陳姑娘個位係佢

梁卓偉都叫做知進退 口罩論比人罵完即刻道歉加收聲 講真佢親政府但無咁憎佢

想睇

等睇派哂18萬公務員出黎封區
返正都唔洗做

佢之前話科興疫苗好
點知而家科興個隻無晒聲氣 即刻唔講
個期成日話另外兩款mRNA 有副作用

夠疆封果欄先講
等睇狗咬狗

支持

乜撚野呀
佢不嬲係藍屍

最後擴展至全港
早知啦仆街

封D生果 封到壞撚灑無得賠好睇

應該封哂成個九龍啦。界限街以南要做檢查
下星期就界限街以北再做檢查
再下星期就港島區

loop ...

佢心諗你咬我食呀
估到你都吹我唔漲

死熱狗
唔關政府唔封關事？
關香港人咩事？

會唔會去禮賓府掟橙

封曬全港都唔封關 屌你老母閪防疫

佐敦受限區域檢測到13宗陽性個案 比率約0.17%

#港聞 本港新增76宗新冠病毒確診，油尖旺佔23宗，深水埗區有6宗；佐敦「受限區域」至今檢測到13宗陽性。衞生防護中心說，未有最終整體檢測結果，現時難判斷受限區域的居民是否要做第二次檢測。 (1/24/18:43)

0.17%

生果咩價位了？

搞港島區 半山

泛狗

仲要就嚟新年

咁又點

咁點買royal 級

Yeah

不如全港禁足十四日

如果佐敦嗰班之後中返係唔係再封多次

梁係世界仔
所以唔比佢做校長 要搵隻張翔狗

之前淡季唔封
新年先去封果欄
流浮山班廢撚就話龜縮無料到
班果佬惡過鬼呀 邊個敢封

有果欄商販狠斥港府高官「無腦」，認為封區無助控制疫情，僅屬「藥石亂投」，更令商户在經濟逆境下無法做生意，「最終全港攬炒」，又批評港府「打開口牌」拒設賠償，「簡直係趕盡殺絕。」有果欄的打工仔則認為，政府防疫政策失效，令更多人淪為失業大軍。

我最期待的畫面出現了

對於果欄一帶或要關閉，三代經營果欄生意、70多歲的陳生聞言斥責政府「無腦」，他認為，果欄只是水果集散地供顧客選購生果，人口流動大，即使擴大封區，亦無助控制疫情，「佢咪封囉，但根本於事無補。」

兼做批發生意的生果檔東主李生認為，港府政策令人無所適從，最終只會令全港「攬炒」。他又以水質作喻，形容港府最初沒從源頭封關，令輸入個案引發本地個案並社區爆發，引致抗疫亂局，「本身香港都淨化緊㗎啦，你又一盤污糟水倒埋落嚟。」他指，倘油麻地一帶須封區，會流失街客生意，唯有變陣自救，包括棄於果欄出貨，改由機場直接點對點分銷，「影響一定有，依家好似係佢（港府)話乜就做乜。

一開始許樹昌都幾中立 原來扮

果欄大佬好打定黑警好打
唔俾我開拖圍佢

係咪攪錯咗何柏良

講緊一開始 佢地兩個唔同樣架喎

未來14日是關鍵

佢夠膽封成個香港就一早做左啦

擺明做show扮有做野啦 做比邊個睇 大家都知

前排比人屌完防疫不力 而家就大鑼大鼓做show

真係防疫封2日 重要咁細範圍咩 重有人信政府真心防疫

好 最好封哂關 香港好危險呀 唔好傳返上支那啦係咪先

每個週末都封唔同區

封關囉 唔封關既 就算比你聽日好返 0確診 轉頭又繼續第五波

無貨入果欄 搵咩貨去到全香港

果欄掌握幾多香港水果生意

等睇新義安勝和出來遊行支持偽政府

許樹昌係咁E講一句
果欄佬已經著咗

油麻地果欄一帶錄逾70宗確診或成「封區」目標 果欄商販：係趕盡殺絕、藥石亂投、攬炒

係，等睇大戰

惡得過黑警？

藍屍一向屌政府屌得好大聲，但係從來唔敢有咩行動

係聲討先岩

等睇戲

D人仲話果欄藍到黑

到時陳男帶隊就變左唔係聲討係乞討

我先

真正雞飛狗走
水靜鵝飛

林奠幾本事和平時代可以攪到油尖旺成個反轉晒
雞走晒, 狗公又走埋